[FIVB_Banner_WGP2006.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:FIVB_Banner_WGP2006.jpg "fig:FIVB_Banner_WGP2006.jpg")
2006年[世界女排大獎賽於](../Page/世界女排大獎賽.md "wikilink")8月18日開始舉行，參賽隊伍為12隊，歷時四週，前三週屬分站賽事，每個分站均有四隊女子排球隊參加單循環賽事，同一週均有三個分站賽事進行，第四週是總決賽（決賽週）。（詳見[分站名單及賽果](../Page/#分站名單及賽果.md "wikilink")）

分站賽總排名由每隊三站共9場賽事的成績決定，總決賽主辦國[意大利連同其他五支分組賽總排名最高球隊將晉級總決賽爭冠軍](../Page/意大利.md "wikilink")。
意大利、[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")、[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")、[中國](../Page/中國.md "wikilink")、[古巴](../Page/古巴.md "wikilink")、[日本將於](../Page/日本.md "wikilink")9月6日至9月10日在[雷焦卡拉布利亞爭逐錦標](../Page/雷焦卡拉布利亞.md "wikilink")。

## 參賽資格

  - **總決賽主辦國：**
      -

\* [歐洲區](../Page/歐洲.md "wikilink")（歐洲區世界女排大獎賽-{zh-hans:资格赛;
zh-hant:外圍賽;}-前三名）**:**

  -   - [Flag_of_Azerbaijan.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Azerbaijan.svg "fig:Flag_of_Azerbaijan.svg")
        [阿塞拜疆](../Page/阿塞拜疆.md "wikilink")
      - [Flag_of_Russia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg "fig:Flag_of_Russia.svg")
        [俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")－1997年、1999年、2002年冠軍
      - [Flag_of_Poland.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Poland.svg "fig:Flag_of_Poland.svg")
        [波蘭](../Page/波蘭.md "wikilink")


\* [亞洲區](../Page/亞洲.md "wikilink")（國際排聯亞洲區排名前四名）**:**

  -   - [Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg "fig:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg")
        [中國](../Page/中國.md "wikilink")－2003年冠軍

      -
      - [Flag_of_South_Korea.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Korea.svg "fig:Flag_of_South_Korea.svg")
        [南韓](../Page/南韓.md "wikilink")

      - [Flag_of_Thailand.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Thailand.svg "fig:Flag_of_Thailand.svg")
        [泰國](../Page/泰國.md "wikilink")


\* [美洲區](../Page/美洲.md "wikilink")（女子泛美盃前四名）**:**

  -   - [Flag_of_Cuba.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg "fig:Flag_of_Cuba.svg")
        [古巴](../Page/古巴.md "wikilink")－1993年、2000年冠軍

      - [Flag_of_the_United_States.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_United_States.svg "fig:Flag_of_the_United_States.svg")
        [美國](../Page/美國.md "wikilink")－1995年、2001年冠軍

      - [Flag_of_the_Dominican_Republic.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Dominican_Republic.svg "fig:Flag_of_the_Dominican_Republic.svg")
        [多明尼加共和國](../Page/多明尼加共和國.md "wikilink")

      - －1994年、1996年、1998年、2004年、2005年冠軍

## 計分方法

  - 每個分站均有四隊女子排球隊參賽，每場比賽以五盤三勝-{制}-作賽，勝方得2分積分，負方得1分積分，而棄權或被取消資格一方則得0分積分，先以每隊在三站共得的總積分作排名。

<!-- end list -->

  - 根據一般排球規則，採取直接得分（點）制，前四盤採取25分（點）制，最後一盤採取15分（點）制。

<!-- end list -->

  - 若總積分相同者，再以總得失點比例作排名；總得失點比例相同者，再以總得失盤數比例作排名。

<!-- end list -->

  - 總排名作為晉級意大利總決賽的依據，主辦國意大利連同其他五支分組賽總排名最高球隊將晉級總決賽爭冠軍。

## 總決賽（決賽週）

  - 2006年總決賽跟隨2004年的賽制，決賽週最後6強分開2組，每組3隊以單循環形式爭逐2個半决赛席位，四強再以交叉淘汰賽形式決出冠、亞、季、殿軍，另有第五名遺材賽。

<!-- end list -->

  - 分組名單如下 **:**
      - **A組：**
        [Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg "fig:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg")
        [中國](../Page/中國.md "wikilink")、[Flag_of_Cuba.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg "fig:Flag_of_Cuba.svg")
        [古巴](../Page/古巴.md "wikilink")、
      - **B組：**
        、[Flag_of_Russia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg "fig:Flag_of_Russia.svg")
        [俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")、

## 分站名單及賽果

### 第一週（8月18日－20日）

#### Pool A - 日本[東京站](../Page/東京.md "wikilink")：日本、古巴、巴西、南韓

**主場館：** 東京[有明競技場](../Page/有明競技場.md "wikilink")

  - 1\. **巴西** 3-0 南韓 (25-14, 25-17, 25-14)
  - 2\. 古巴 0-3 **日本** (27-29, 18-25, 17-25)
  - 3\. 古巴 1-3 **巴西** (19-25, 27-25, 20-25, 21-25)
  - 4\. 南韓 0-3 **日本** (20-25, 20-25, 17-25)
  - 5\. **古巴** 3-0 南韓 (25-23, 25-20, 25-23)
  - 6\. **巴西** 3-0 日本 (25-22, 25-16, 25-20)

#### Pool B - 中國[香港站](../Page/香港.md "wikilink")：中國、俄羅斯、泰國、阿塞拜疆

**主場館：** [香港體育館](../Page/香港體育館.md "wikilink")

  - 7\. **俄羅斯** 3-2 阿塞拜疆 (22-25, 21-25, 27-25, 25-23, 15-7)
  - 8\. **中國** 3-0 泰國 (25-20, 25-19, 25-22)
  - 9\. **俄羅斯** 3-1 泰國 (25-17, 25-15, 26-28, 25-19)
  - 10\. **中國** 3-2 阿塞拜疆 (21-25, 25-23, 22-25, 25-21, 15-13)
  - 11\. **阿塞拜疆** 3-2 泰國 (20-25, 22-25, 25-19, 25-20, 16-14)
  - 12\. **中國** 3-0 俄羅斯 (25-15, 25-23, 25-21)

#### Pool C - 波蘭[比得哥什站](../Page/比得哥什.md "wikilink")：波蘭、美國、意大利、多明尼加共和國

**主場館：** Lucniczka 體育館

  - 13\. 美國 2-3 **多明尼加共和國** (25-21, 23-25, 25-19, 25-27, 8-15)
  - 14\. 波蘭 0-3 **意大利** (23-25, 18-25, 21-25)
  - 15\. **意大利** 3-0 多明尼加共和國 (25-17, 25-17, 25-18)
  - 16\. 波蘭 1-3 **美國** (24-26, 22-25, 25-18, 21-25)
  - 17\. **意大利** 3-1 美國 (25-21, 27-25, 18-25, 25-17)
  - 18\. 波蘭 1-3 **多明尼加共和國** (23-25, 20-25, 30-28, 17-25)

### 第二週（8月25日－27日）

#### Pool D - 中國[澳門站](../Page/澳門.md "wikilink")：中國、巴西、美國、多明尼加共和國

**主場館：** [澳門綜藝館](../Page/澳門綜藝館.md "wikilink")

  - 19\. **巴西** 3-2 多明尼加共和國 (25-14, 22-25, 20-25, 25-17, 15-8)
  - 20\. **中國** 3-2 美國 (25-27, 25-22, 25-22, 20-25, 16-14)
  - 21\. **巴西** 3-1 美國 (29-27, 25-22, 23-25, 25-21)
  - 22\. **中國** 3-1 多明尼加共和國 (25-22, 25-20, 20-25, 25-22)
  - 23\. **美國** 3-1 多明尼加共和國 (25-22, 22-25, 26-24, 25-16)
  - 24\. 中國 0-3 **巴西** (22-25, 19-25, 17-25)

#### Pool E - 南韓[首爾站](../Page/首爾.md "wikilink")：南韓、俄羅斯、波蘭、日本

**主場館：** 首爾暨室體育館

  - 25\. 南韓 1-3 **俄羅斯** (15-25, 18-25, 25-20, 20-25)
  - 26\. 波蘭 0-3 **日本** (18-25, 24-26, 18-25)
  - 27\. **俄羅斯** 3-2 波蘭 (25-16, 28-30, 25-16, 24-26, 15-6)
  - 28\. 南韓 0-3 **日本** (22-25, 15-25, 19-25)
  - 29\. **南韓** 3-2 波蘭 (23-25, 25-10, 19-25, 25-22, 15-9)
  - 30\. **俄羅斯** 3-0 日本 (25-23, 25-17, 25-21)

#### Pool F - [中華](../Page/中華民國.md "wikilink")[台北站](../Page/台北.md "wikilink")：意大利、古巴、泰國、阿塞拜疆

**主場館：** 台北[台北市立體育館(白館)](../Page/台北市立體育館\(白館\).md "wikilink")

  - 31\. **意大利** 3-2 阿塞拜疆 (25-18, 25-20, 22-25, 23-25, 15-11)
  - 32\. 泰國 0-3 **古巴** (23-25, 21-25, 17-25)
  - 33\. **古巴** 3-2 阿塞拜疆 (22-25, 26-24, 21-25, 25-21, 15-12)
  - 34\. 泰國 1-3 **意大利** (25-23, 20-25, 23-25, 20-25)
  - 35\. **古巴** 3-1 意大利 (25-22, 25-23, 20-25, 25-18)
  - 36\. 阿塞拜疆 2-3 **泰國** (21-25, 25-18, 25-17, 23-25, 10-15)

### 第三週（9月1日－3日）

#### Pool G - 中國[寧波站](../Page/寧波.md "wikilink")：中國、古巴、波蘭、阿塞拜疆

**主場館：** 寧波[北侖體藝中心](../Page/北侖體藝中心.md "wikilink")

  - 37\. **古巴** 3-2 波蘭 (18-25, 25-27, 25-15, 25-16, 15-9)
  - 38\. **中國** 3-1 阿塞拜疆 (25-18, 25-20, 19-25, 26-24)
  - 39\. **古巴** 3-0 阿塞拜疆 (25-18, 25-21, 28-26)
  - 40\. **中國** 3-0 波蘭 (25-22, 25-15, 25-14)
  - 41\. **波蘭** 3-2 阿塞拜疆 (25-21, 25-21, 19-25, 22-25, 15-13)
  - 42\. **中國** 3-0 古巴 (25-19, 25-23, 25-19)

#### Pool H - 泰國[曼谷站](../Page/曼谷.md "wikilink")：俄羅斯、南韓、美國、泰國

**主場館：** 曼谷 Nimiboot 體育館

  - 43\. **俄羅斯** 3-2 南韓 (21-25, 25-22, 25-20, 21-25, 15-7)
  - 44\. 泰國 0-3 **美國** (27-29, 15-25, 25-27)
  - 45\. 南韓 1-3 **美國** (25-12, 16-25, 27-29, 16-25)
  - 46\. **俄羅斯** 3-0 泰國 (25-19, 25-20, 27-25)
  - 47\. 美國 2-3 **俄羅斯** (22-25, 25-20, 11-25, 23-25)
  - 48\. 泰國 0-3 **南韓** (27-29, 18-25, 22-25)

#### Pool I - 日本[岡山站](../Page/岡山縣.md "wikilink")：意大利、巴西、多明尼加共和國、日本

**主場館：** [岡山縣陸上競技場](../Page/岡山縣陸上競技場.md "wikilink")（桃太郎 Arena）

  - 49\. **巴西** 3-0 意大利 (25-22, 25-22, 30-28)
  - 50\. 多明尼加共和國 2-3 **日本** (16-25, 25-18, 16-25, 25-15, 14-16)
  - 51\. **巴西** 3-0 多明尼加共和國 (25-22, 25-22, 26-24)
  - 52\. **意大利** 3-0 日本 (25-18, 25-19, 25-23)
  - 53\. 多明尼加共和國 0-3 **意大利** (13-25, 19-25, 16-25)
  - 54\. **巴西** 3-0 日本 (25-21, 25-21, 25-18)

### 第四週（9月6日－10日）

#### 總決賽 - 意大利[雷焦卡拉布利亞站](../Page/雷焦卡拉布利亞.md "wikilink")：意大利 + 其他五支分組賽總排名最高球隊

**主場館：**

  - **入圍隊伍：**
    、、[Flag_of_Russia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg "fig:Flag_of_Russia.svg")
    [俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")、[Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg "fig:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg")
    [中國](../Page/中國.md "wikilink")、[Flag_of_Cuba.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg "fig:Flag_of_Cuba.svg")
    [古巴](../Page/古巴.md "wikilink")、

<!-- end list -->

  -   - 55\. **B組：** **巴西** 3-0 俄羅斯 (25-15, 25-19, 25-22)
      - 56\. **A組：** **中國** 3-1 古巴 (25-19, 21-25, 25-23, 25-16)
      - 57\. **B組：** **俄羅斯** 3-0 日本 (25-15, 25-22, 29-27)
      - 58\. **A組：** **古巴** - 意大利 (26-24, 19-25, 25-23, 25-23)
      - 59\. **B組：** 日本 1-3 **巴西** (25-23, 22-25, 16-25, 17-25)
      - 60\. **A組：** **意大利** 3-0 中國 (25-17, 25-17, 25-14)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名次</p></th>
<th><p>A組隊伍</p></th>
<th><p>勝-負（積分）</p></th>
<th><p>得-失分（點）（比率）</p></th>
<th><p>得-失局（比率）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>1-1 (3)</p></td>
<td><p>170-143 (1.189)</p></td>
<td><p>4-3 (1.333)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg" title="fig:Flag_of_Cuba.svg">Flag_of_Cuba.svg</a> <a href="../Page/古巴.md" title="wikilink">古巴</a></p></td>
<td><p>1-1 (3)</p></td>
<td><p>178-191 (0.932)</p></td>
<td><p>4-4 (1.000)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a></p></td>
<td><p>1-1 (3)</p></td>
<td><p>144-158 (0.911)</p></td>
<td><p>3-4 (0.750)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>


{| border="1" cellpadding="2" cellspacing="0" |- bgcolor="\#efefef"
align="center" \! 名次 \!\! B組隊伍 \!\! 勝-負（積分）\!\! 得-失分（點）（比率）\!\! 得-失局（比率）
|- bgcolor="\#FFD700" | 1 ||  || 2-0 (4) || 173-136 (1.272) || 6-1
(6.000) |- bgcolor="\#FFD700" | 2 ||
[Flag_of_Russia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg "fig:Flag_of_Russia.svg")
[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink") || 1-1 (3) || 135-139 (0.971) || 3-3
(1.000) |- | 3 ||  || 0-2 (2) || 144-177 (0.814) || 1-6 (0.167) |- |}

  -   - 61\. **第五名戰：** **中國** - 日本 (25-20, 25-13, 25-18)
      - 62\. **準決賽：** 古巴 - **巴西** (20-25, 15-25, 18-25)
      - 63\. **準決賽：** 意大利 2-3 **俄羅斯** (25-21, 25-23, 23-25, 15-25,
        10-15)
      - 64\. **季軍戰：** **意大利** - 古巴 (25-17, 25-15, 23-25, 23-25, 15-11)
      - 65\. **冠軍戰：** 俄羅斯 - **巴西** (20-25, 20-25, 25-23, 17-25)

<!-- end list -->

  - 參考資料 -
    [意大利總決賽官方網站](http://portal.federvolley.it/portal/page?_pageid=267,3910236&_dad=portal&_schema=PORTAL)

## 排名

### 分站總排名

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名次</p></th>
<th><p>隊伍</p></th>
<th><p>勝-負（積分）</p></th>
<th><p>得-失分（點）（比率）</p></th>
<th><p>得-失局（比率）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>9-0 (18)</p></td>
<td><p>765-632 (1.210)</p></td>
<td><p>27-4 (6.750)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg" title="fig:Flag_of_Russia.svg">Flag_of_Russia.svg</a> <a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a></p></td>
<td><p>8-1 (17)</p></td>
<td><p>836-736 (1.136)</p></td>
<td><p>24-12 (2.000)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a></p></td>
<td><p>8-1 (17)</p></td>
<td><p>767-700 (1.096)</p></td>
<td><p>24-9 (2.667)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>7-2 (16)</p></td>
<td><p>763-672 (1.135)</p></td>
<td><p>22-10 (2.200)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg" title="fig:Flag_of_Cuba.svg">Flag_of_Cuba.svg</a> <a href="../Page/古巴.md" title="wikilink">古巴</a></p></td>
<td><p>6-3 (15)</p></td>
<td><p>750-733 (1.023)</p></td>
<td><p>19-14 (1.357)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>5-4 (14)</p></td>
<td><p>643-631 (1.019)</p></td>
<td><p>15-14 (1.071)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_United_States.svg" title="fig:Flag_of_the_United_States.svg">Flag_of_the_United_States.svg</a> <a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a></p></td>
<td><p>4-5 (13)</p></td>
<td><p>844-840 (1.005)</p></td>
<td><p>19-18 (1.056)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Flag_of_the_Dominican_Republic.svg">Flag_of_the_Dominican_Republic.svg</a> <a href="../Page/多明尼加共和國.md" title="wikilink">多明尼加共和國</a></p></td>
<td><p>2-7 (11)</p></td>
<td><p>739-821 (0.900)</p></td>
<td><p>12-24 (0.500)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Korea.svg" title="fig:Flag_of_South_Korea.svg">Flag_of_South_Korea.svg</a> <a href="../Page/南韓.md" title="wikilink">南韓</a></p></td>
<td><p>2-7 (11)</p></td>
<td><p>671-751 (0.893)</p></td>
<td><p>10-23 (0.435)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Azerbaijan.svg" title="fig:Flag_of_Azerbaijan.svg">Flag_of_Azerbaijan.svg</a> <a href="../Page/阿塞拜疆.md" title="wikilink">阿塞拜疆</a></p></td>
<td><p>1-8 (10)</p></td>
<td><p>887-919 (0.965)</p></td>
<td><p>16-26 (0.615)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Thailand.svg" title="fig:Flag_of_Thailand.svg">Flag_of_Thailand.svg</a> <a href="../Page/泰國.md" title="wikilink">泰國</a></p></td>
<td><p>1-8 (10)</p></td>
<td><p>690-798 (0.865)</p></td>
<td><p>7-26 (0.269)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Poland.svg" title="fig:Flag_of_Poland.svg">Flag_of_Poland.svg</a> <a href="../Page/波蘭.md" title="wikilink">波蘭</a></p></td>
<td><p>1-8 (10)</p></td>
<td><p>738-860 (0.858)</p></td>
<td><p>11-26 (0.423)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[資料來源](http://www.fivb.org/EN/volleyball/competitions/WorldGrandPrix/2006/Standings/general.asp?sm=34)

### 分站及總決賽三甲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>Pool</p></th>
<th><p>分站</p></th>
<th><p>參賽<br />
隊數</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>季軍</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>A</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg" title="fig:Flag_of_Cuba.svg">Flag_of_Cuba.svg</a> <a href="../Page/古巴女排.md" title="wikilink">古巴</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>B</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Hong_Kong.svg" title="fig:Flag_of_Hong_Kong.svg">Flag_of_Hong_Kong.svg</a> <a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中國女排.md" title="wikilink">中國</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg" title="fig:Flag_of_Russia.svg">Flag_of_Russia.svg</a> <a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Azerbaijan.svg" title="fig:Flag_of_Azerbaijan.svg">Flag_of_Azerbaijan.svg</a> <a href="../Page/阿塞拜疆.md" title="wikilink">阿塞拜疆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>C</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Poland.svg" title="fig:Flag_of_Poland.svg">Flag_of_Poland.svg</a> <a href="../Page/波蘭.md" title="wikilink">波蘭</a><a href="../Page/比得哥什.md" title="wikilink">比得哥什</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Dominican_Republic.svg" title="fig:Flag_of_the_Dominican_Republic.svg">Flag_of_the_Dominican_Republic.svg</a> <a href="../Page/多明尼加共和國.md" title="wikilink">多明尼加共和國</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_United_States.svg" title="fig:Flag_of_the_United_States.svg">Flag_of_the_United_States.svg</a> <a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>D</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Macau.svg" title="fig:Flag_of_Macau.svg">Flag_of_Macau.svg</a> <a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中國女排.md" title="wikilink">中國</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_United_States.svg" title="fig:Flag_of_the_United_States.svg">Flag_of_the_United_States.svg</a> <a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>E</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Korea.svg" title="fig:Flag_of_South_Korea.svg">Flag_of_South_Korea.svg</a> <a href="../Page/南韓.md" title="wikilink">南韓</a><a href="../Page/首爾.md" title="wikilink">首爾</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg" title="fig:Flag_of_Russia.svg">Flag_of_Russia.svg</a> <a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Korea.svg" title="fig:Flag_of_South_Korea.svg">Flag_of_South_Korea.svg</a> <a href="../Page/南韓.md" title="wikilink">南韓</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>F</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Chinese_Taipei_for_Olympic_games.svg" title="fig:Flag_of_Chinese_Taipei_for_Olympic_games.svg">Flag_of_Chinese_Taipei_for_Olympic_games.svg</a> <a href="../Page/中華民國.md" title="wikilink">中華</a><a href="../Page/台北.md" title="wikilink">台北</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg" title="fig:Flag_of_Cuba.svg">Flag_of_Cuba.svg</a> <a href="../Page/古巴.md" title="wikilink">古巴</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Thailand.svg" title="fig:Flag_of_Thailand.svg">Flag_of_Thailand.svg</a> <a href="../Page/泰國.md" title="wikilink">泰國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a><a href="../Page/寧波.md" title="wikilink">寧波</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_China.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg</a> <a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Cuba.svg" title="fig:Flag_of_Cuba.svg">Flag_of_Cuba.svg</a> <a href="../Page/古巴.md" title="wikilink">古巴</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Poland.svg" title="fig:Flag_of_Poland.svg">Flag_of_Poland.svg</a> <a href="../Page/波蘭.md" title="wikilink">波蘭</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>H</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Thailand.svg" title="fig:Flag_of_Thailand.svg">Flag_of_Thailand.svg</a> <a href="../Page/泰國.md" title="wikilink">泰國</a><a href="../Page/曼谷.md" title="wikilink">曼谷</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg" title="fig:Flag_of_Russia.svg">Flag_of_Russia.svg</a> <a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_United_States.svg" title="fig:Flag_of_the_United_States.svg">Flag_of_the_United_States.svg</a> <a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Korea.svg" title="fig:Flag_of_South_Korea.svg">Flag_of_South_Korea.svg</a> <a href="../Page/南韓.md" title="wikilink">南韓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>I</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡山縣.md" title="wikilink">岡山</a></p></td>
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>總決賽</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷焦卡拉布利亞.md" title="wikilink">雷焦卡拉布利亞</a></p></td>
<td><p><strong>6</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg" title="fig:Flag_of_Russia.svg">Flag_of_Russia.svg</a> <a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 總決賽參賽陣容

### [中國女排](../Page/中國女排.md "wikilink")

  - **領隊：** [陳忠和](../Page/陳忠和.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **隊員：**
      - **二傳** - 02. [馮坤](../Page/馮坤.md "wikilink")、12.
        [宋妮娜](../Page/宋妮娜.md "wikilink")
      - **接應二傳** - 06. [李珊](../Page/李珊.md "wikilink")、07.
        [周蘇紅](../Page/周蘇紅.md "wikilink")
      - **主攻** - 01. [王一梅](../Page/王一梅.md "wikilink")、03.
        [楊昊](../Page/楊昊.md "wikilink")、05.
        [楚金玲](../Page/楚金玲.md "wikilink")、11.
        [李娟](../Page/李娟.md "wikilink")
      - **副攻** - 04. [劉亞男](../Page/劉亞男.md "wikilink")、10.
        [薛明](../Page/薛明.md "wikilink")、17.
        [徐雲麗](../Page/徐雲麗.md "wikilink")
      - **自由人** - 16. [張娜](../Page/張娜.md "wikilink")

### [古巴女排](../Page/古巴女排.md "wikilink")

  - '''領隊：卡迪朗

<!-- end list -->

  - **隊員：**
      - **二傳** - 02. Yanelis **Santos** Allegne，06. Daimi **Ramirez**
        Echevarria，11. Liana **Mesa** Luaces
      - **主攻** - 01. Yumilka **Ruiz** Luaces，08. Yaima **Ortiz
        Charro**，12. Rosir **Calderon** Diaz，14. Kenta **Carcases**
        Opon
      - **副攻** - 03. Nancy **Carrillo** de la Paz，04. Yenisey
        **Gonzalez** Diaz
      - **自由人** - 07. Lisbet **Arredondo** Reyes

### 俄羅斯女排

  - **領隊：** Caprara **Giovanni**

<!-- end list -->

  - **隊員：**
      - **二傳** - 12. Marina **Sheshenina**，18. Marina **Akulova**
      - **接應二傳** - 06. Elena **Godina**，11. Ekaterina **Gamova**
      - **主攻** - 05. Lioubov **Shashkova**，07. Natalia **Safronova**，17.
        Natalia **Kulikova**
      - **副攻** - 01. Maria **Borodakova**，02. Olga **Zhitova**，04. Olga
        **Bruntseva**，16. Yulia **Merkulova**
      - **自由人** - 09. Svetlana **Kryuchkova**

### 巴西女排

  - **領隊：** José Roberto **Guimarães**

<!-- end list -->

  - **隊員：**
      - **二傳** - 02. Carolina Albuquerque **(Carol)**，07. Helia Souza
        **(Fofão)**
      - **接應二傳** - 13. **Sheilla** Castro，17. **Renata** Colombo
      - **主攻** - 03. **Mari**anne Steinbrecher，08. Valeska Menezes
        **(Valeskinha)**，10. Welissa Gonzaga **(Sassá)**，12.
        **Jaqueline** Carvalho
      - **副攻** - 01. **Walewska** Oliveira，05. **Caroline** Gattaz，09.
        **Fabiana** Claudino
      - **自由人** - 15. **Arlene** Xavier

### 意大利女排

  - **領隊：** Marco **Bonitta**

<!-- end list -->

  - **隊員：**
      - **二傳** - 10. Stefania **Dall'Igna**，14. Eleonora **Lo Bianco**
      - **接應二傳** - 03. Elisa **Togut**，09. Nadia **Centoni**
      - **主攻** - 02. Simona Rinieri **(Rinieri-Dennis)**，06. Valentina
        **Fiorin**，12. [法蘭西絲卡·碧仙里妮](../Page/法蘭西絲卡·碧仙里妮.md "wikilink")
      - **副攻** - 05. Sara **Anzanello**，07. Martina **Guiggi**，08. Paola
        **Paggi**
      - **自由人／特殊防守人** - 15. Antonella **Del Core**，18. Monica **De
        Gennaro**

### 日本女排

  - **領隊：** **柳本晶一**

<!-- end list -->

  - **隊員：**
      - **二傳** - 03. **[竹下佳江](../Page/竹下佳江.md "wikilink")**、10. **高橋翠**
      - **接應二傳** - 14. **小山修加**、15. **落合真理**
      - **主攻** - 02. **大山加奈**、05. **秀野美雪**、12. **木村沙織**
      - **副攻** - 07. **寶來真紀子**、09. **杉山祥子**、11. **荒木繪里香**、17. **石川友紀**
      - **自由人** - 06. **菅山熏**

## 參考資料

  - [世界女排大獎賽](../Page/世界女排大獎賽.md "wikilink")

## 外部連結

  - [FIVB－2006年世界女排大獎賽官方網站](http://www.fivb.org/EN/Volleyball/Competitions/Worldgrandprix/2006/Press/News.asp?sm=12)
  - [網易體育－2006年世界女排大獎賽報導](http://sports.163.com/special/00051UAQ/volleyball02.html)
  - [搜狐體育－2006年世界女排大獎賽報導](http://sports.sohu.com/s2006/2802/s244804715/)
  - [新浪體育 - 世界女排大獎賽報導](http://sports.sina.com.cn/z/chnvolleyball/)
  - [中國國家女子排球網－2006年世界女排大獎賽](http://hodgesko.ueuo.com/2006wgprixresult.html)

[Category:世界女排大獎賽](../Category/世界女排大獎賽.md "wikilink")
[Category:2006年排球](../Category/2006年排球.md "wikilink")